兔子跳兔子舞 (NEW) 🐰🐰🌟🌟

兔子binky(跳兔子舞)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活:

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

怎樣叫兔仔回到籠裡？不用抱！

兔子是被捕獵的動物(prey animal), 在大自然內是每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。因此，兔子不喜歡被抱來抱去。當牠逃跑的時候，你還去追住抱，會令兔子和主人的信任更差。但如果主人與兔子的關係親密，牠都會喜歡同主人擁抱。以下video可看到：

最好的方法去叫牠入籠是每晚(比如：22:00）搖零食樽或pellet 樽幾下，再引牠進入籠吃。幾天後，兔子就會記得零食樽的聲音知道是時候回到籠吃。習慣後，牠會自動22:00左右提主人你是時候回到籠裡吃東西。

以下video 有教：

為什麼兔仔鼻子會移動？

兔子的鼻子移動時代表當時專注，可以因為牠對某事物感興趣或好奇，移動得越快就越專注。但鼻子移動亦可以代表焦慮，要看當時的情況。通常兔子感到輕鬆時牠們鼻子會移動。

你可以做一個有趣的實驗(或可變成一個對話技巧)：趴在地上面向兔子，重複地把上唇卷入上牙下面來模仿兔子鼻子移動(如果有鬍子會更有效)，然後改變速度看看兔子的反應。移動速度首先比兔兔慢，然後加速，牠可能會因為專注程度增加而跟你加速，然後你再減慢，此時牠亦可能跟著減慢。牠亦可能會覺得迷惑。(最好做之前告訴家人以免覺得怪 ）

以下video 可看到兔子鼻子移動：

更多關於兔子鼻子移動:

不要同兔仔洗澡! 好危險!!

兔兔很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險的，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發死。但是，有一個例外：就是如果牠們有poopy butthole, 可以給牠們一個butt bath, 但不要用手直接拉牠們的糞便，因為會連皮拉出來。要用水浸到牠們的肛門和腳然後就可以慢慢清理。兔仔是被捕獵的動物，在大自然內是每個捕獵者的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。

以下video 關於洗澡危險 和怎樣給牠們butt bath:

如果主人試過幫兔子洗澡，可能見過兔兔用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下video可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

兔仔在大自然的等級制度

在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。兔子會騎着另一隻兔子背後來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度。此行為是正常的，無論是雌性騎着雄性或兩隻同性別的騎着大家。
兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣video: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

除了騎着兔子背後，兔子還會躺在另一隻兔子的頸上來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度:

更多資訊： &

13歲高齡兔子🐰🌟👏🏻👏🏻

【治癒】兔仔是一種情緒和心靈支持的動物

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標, 沒有自然本能去攻擊他人。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

兔兔會不會發夢? 🐰

當然會，以下videos 可看到：

發夢同主人玩：

發夢喝水：

發夢吃香蕉：

傳說中的兔仔世界：大久野島

大家有沒有去過日本「兔兔島」大久野島？是兔迷必去的地方！有1000多隻自由自在地兔子活在這裡。

但是其實島內的兔仔有很多活得不開心和不長壽，雖然沒有捕食者(predatory animals)的威脅，但是牠們很多有生病的、沒有足夠糧食及營養。所以兔迷下次去最好帶牧草, 例如: Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等等，給牠們最基本的糧食，高纖維。不要給高糖份的和零食, 例如：蘿蔔和水果。當兔子有一隻耳向前、一隻耳向後或一隻耳向上、一隻耳垂下，即代表牠有一點不開心或一點憤怒。但當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。以下video 可看到大久野島兔仔憂愁的時候:

另一個video 看到兔子憂愁, 耳朵越後就越不開心。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）很不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來 。
以下video 也是另一個例子，兔子生病(痙攣):

更多關於兔子憂愁的身體語言：

留名

雖然你開兔仔POST係好事
但可唔可以開埋同一個
開咁撚多個POST
幾百條片
好似賣廣告咁

🐰🐰🐇

唔好宣傳兔協就得，話說你有無養兔？
貼隻隻兔仔上來睇下